{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_005718",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "null",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101971",
        "collectedDate": "2023-09-07",
        "publishedDate": "2022-07-15",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "ユンニム峠"
    },
    "text": "ユンニム峠\nユンニム峠はユンニム劇場から浪漫市場まで続く急勾配の峠道です。峠に「ユンニム」という名前が付いたのは、単純な理由からでした。近くにユンニム劇場があったからです。  1980年から1990年代までユンニム峠は春川の主要商圏でした。峠の後ろには春川の文化の中心地だったユンニム劇場があり、峠道から明洞通りまでは道を1本渡るだけでした。当時、ユンニム峠の両側にはお店が200軒以上あり、そのおかげでいつも人でにぎわっていました。  ユンニム峠は、市の外郭に大規模な商圏ができてから活気を失い、2006年にユンニム劇場が廃業すると急速に廃れていきました。   幸い春川市が2015年にマッコリ特化通りの整備を始め、ユンニム峠は再び活気を取り戻しました。ユンニム峠にはカフェ、レストラン、バーなど若者向けのお店が1つ、2つと増えていき、若いお店と老舗が共存するニュートロな峠道に変わりました。  10軒ほど残っていたお店がいつの間にか70軒ほどに増えて盛業中です。過去と現在が共存するユンニム峠を見て回り、気に入ったお店を見つけて楽しい時間をお過ごしください。",
    "QA": [
        {
            "question": "ユンニム峠はどこにありますか？",
            "answer": "ユンニム峠は春川にあります。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠はなぜその名前が付けられたのですか？",
            "answer": "ユンニム峠は近くにあるユンニム劇場にちなんで名付けられました。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠は何時期に主要商圏だったのですか？",
            "answer": "ユンニム峠は1980年から1990年代まで主要商圏でした。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠にはどのくらいのお店がありましたか？",
            "answer": "ユンニム峠には200軒以上のお店がありました。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠はなぜ急速に廃れたのですか？",
            "answer": "ユンニム峠は春川の外郭に大規模な商圏ができたことや、ユンニム劇場の廃業などの影響で急速に廃れました。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠はいつ再び活気を取り戻しましたか？",
            "answer": "ユンニム峠は2015年にマッコリ特化通りの整備が始まったことで再び活気を取り戻しました。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠にはどのようなお店がありますか？",
            "answer": "ユンニム峠にはカフェ、レストラン、バーなど若者向けのお店があります。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠のお店の数はどれくらい増えましたか？",
            "answer": "ユンニム峠のお店の数は10軒ほどから70軒ほどに増えました。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠を見て回るとどんな雰囲気がありますか？",
            "answer": "ユンニム峠は過去と現在が共存する、ニュートロな雰囲気があります。"
        },
        {
            "question": "ユンニム峠で楽しめることは何ですか？",
            "answer": "ユンニム峠では気に入ったお店を見つけて楽しい時間を過ごすことができます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 352,
        "QA": 390
    }
}